\documentclass[12pt,final]{memoir}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[no-math]{fontspec}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,bm}
\usepackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lvert}{\rvert}


\DeclareFontFamily{OMX}{yhex}{}
\DeclareFontShape{OMX}{yhex}{m}{n}{<->yhcmex10}{}
\DeclareSymbolFont{yhlargesymbols}{OMX}{yhex}{m}{n}
\DeclareMathAccent{\wideparen}{\mathord}{yhlargesymbols}{"F3}


\makeatletter
\DeclareFontEncoding{LS1}{}{}
\DeclareFontSubstitution{LS1}{stix}{m}{n}
\DeclareMathAlphabet{\mathscr}{LS1}{stixscr}{m}{n}
\makeatother

\usepackage{enumitem}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=DarkSlateBlue]{hyperref}


\usepackage{tikz,tkz-euclide,subcaption}
\usetikzlibrary{arrows}

\newtheoremstyle{rmk}
{\topsep}
{\topsep}
{\normalfont}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{rmk}
\newtheorem{exc}{Esercizio}[chapter]

\newtheoremstyle{thm}
{\topsep}
{\topsep}
{\itshape}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{thm}{Teorema}[chapter]
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{cor}{Corollario}[chapter]
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{prp}{Proposizione}[chapter]


\newtheoremstyle{dfn}
{\topsep}
{\topsep}
{\normalfont}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{dfn}
\newtheorem{dfn}{Definizione}[chapter]
\newcounter{answer}
\newcommand{\answer}{\refstepcounter{answer}\hfill\color{DarkSlateBlue}\sffamily\bfseries Risposta~\theanswer\\\emptybox[\textwidth]{10cm}}
\newcommand{\pd}[1]{{\scriptscriptstyle\textrm{#1}}}
\renewcommand{\vec}{\bm}
\newcommand{\emptybox}[2][\textwidth]{%
  \begingroup
  \setlength{\fboxsep}{-\fboxrule}%
  \noindent\framebox[#1]{\rule{0pt}{#2}}%
  \endgroup
}

\setsecnumdepth{section}

\setstocksize{11in}{8.5in}
\settrimmedsize{11in}{8.5in}{*}
\setlrmarginsandblock{.625in}{.75in}{*}
\setulmarginsandblock{.625in}{1.25in}{*}
\checkandfixthelayout
\chapterstyle{culver}

\title{Elenco di assiomi e definizioni}
\author{Alessandro Rossi}

\begin{document}
\maketitle
\section*{Assiomi}
\paragraph{Gruppo 1 - assiomi di appartenza}
\begin{itemize}
\item assioma 1 (pag. 5)
\item assioma 2: assioma di appartenenza della retta e del piano (punti a,b,c) e conseguenze dell'assioma 2, punto b (scritte sotto al riquadro dell'assioma)
\end{itemize}
\paragraph{Gruppo 2 - assiomi di ordine}
\begin{itemize}
\item Assioma 3: ordine delle rette (pag. 6, premessa + punti a e b)
\end{itemize}
\paragraph{Gruppo 3 - assiomi di partizione}
\begin{itemize}
\item Assioma 4: assioma di partizione del piano da parte di una retta (pag. 9)
\end{itemize}

\section*{Definizioni}
\begin{enumerate}
\item 3 punti allineati (pag. 5)
\item figura geometrica (pag. 6)
\item semiretta, origine delle semiretta (pag. 7, con notazione)
\item semirette opposte e loro sostegno
\item segmento, estremi del segmento e punti interni, segmento nullo (con notazione)
\item prolungamento di un segmento
\item segmenti consecutivi e adiacenti (pag. 8)
\item poligonale, vertici e lati della poligonale
\item poligonale aperta, chiusa e intrecciata
\item figura concava e convessa (pag. 9)
\item semipiano, origine (o frontiera), punti interni al semipiano e semipiani opposti
\item angolo, vertice e lati dell'angolo (pag. 10, con notazione)
\item angolo piatto, nullo e giro (pag. 11)
\item angoli consecutivi, adiacenti e opposti al vertice
\end{enumerate}
\clearpage
\answer
\vfill
\answer
\clearpage
\answer
\vfill
\answer
\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
